# Focus Marchés

Le projet Focus Marchés a été conçu en 2019 par le service Données Ouvertes de l'Agence du Numérique et de l'Intelligence Artificielle (ARNiA) pour faciliter l'exploitation des informations contenues dans les données essentielles de la commande publique.

Il est accessible via l'URL http://focus-marches.ternum-bfc.fr/

## Financeurs

Le projet a profité d'une évolution financée par :

![Financeurs évolution Focus Marchés](./_financeurs.png)

## Licence

[CECILL-2.1](http://www.cecill.info/licences/Licence_CeCILL_V2.1-fr.html)

## Statut du projet
Projet déployé chez l'ARNiA et Mégalis Bretagne. En cours de déploiement chez le GIP RECIA. 

## Structure 

Le projet se découpe en 2 sous-projets :
- Une interface web (dossier ui)
- Des scripts d'import (dossier batch)

## Installation et configuration


### Installation avec Docker

Si vous disposez de docker et de docker-compose, vous pouvez lancer le serveur avec les commandes suivantes :

Une fois cloné ce répertoire à l'aide de:

    git clone https://gitlab.csm.ovh/csm/focus-marche.git && cd focus-marche

Construisez les container avec `docker-compose build && docker build batch/. -t batch ` et lancez-le avec `docker-compose -d up`.

La base de donnée sera persistée dans le dossier `/var/lib/mysql` par défaut. Il est possible  de changer l'emplacement d'installation des données ou d'indiquer un emplacement d'installation existante en modifiant la variable d'environnement `MYSQL_DATA` dans le fichier `.env`.

La base de donnée msql de docker se link sur le port 3306, donc assurez vous de ne pas avoir mysql qui tourne déjà sur ce port, ou bien modifiez `docker-compose.yml`

Si votre machine comprend déjà une base installée sur `/var/lib/mysql`, libre à vous de modifier le fichier `.env` :
```yml
MARIA_DATA=/path/to/other/data_folder
```

C'est prêt ! vous pouvez accéder au service sur http://HOSTNAME:80





### Base de données

Les fichiers de création de la base de données sont présent dans le répertoire `sql`. Ces fichiers seront importés automatiquement lors du premier déploiment docker dans l'ordre suivant:
- schema.sql
- data.sql
- index.sql

_cf volumes dans le fichier_ `docker-compose.yml`

Le fichier `.env` contient les informations de connexion à la BDD.


### Paramétrage
Un exemple de fichier de configuration est présent dans le répertoire `batch/scripts/settings/`, fichier `settings.py`

Mettre en place votre propre fichier de configuration à partir de cet exemple. Ci-dessous une description des différents paramètres:

| Paramètre| Valeur possible | Description |
| :-------------|:------------:| :-----|
| DIRECTORY_DECP_IN | ``/decp ``|  Répertoire des fichiers decps à importer  |
| IMPORT_FROM_DIRECTORY |0 ou 1| Active ou non l'import des fichiers decp présent dans  le repertoire DIRECTORY_DECP_IN|
| ATEXO_IMPORT_FROM_API | 0 ou 1 |   Active ou non l'import des marchés depuis l'api Atexo |
| ATEXO_API_URL | https://marches-url.bzh/app.php/api/v1/donnees-essentielles/contrat/format-pivot  |Url de l'API atexo à utliser lors des imports,  ,obligatoire si ATEXO_IMPORT_FROM_API=1 |
| ATEXO_API_TOKEN |https://marches-url.bzhh/auth/aaa_xxxx/xxxxxxxxx|    Url d'obtention d'un token pour l'API atexo ,,obligatoire si ATEXO_IMPORT_FROM_API=1 |
| ATEXO_START_YEAR |2022|  Première année à importer, utilisé en cas d'import avec l'api Atexo, ,obligatoire si ATEXO_IMPORT_FROM_API=1 |
| URL_API_SIREN |2022|  Première année à importer, ,obligatoire si ATEXO_IMPORT_FROM_API=1 |
| URL_FICHIER_INFOS_GREFFE |https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/r/8d5774e7-8106-427b-bb6b-790a59d272bd| URL de téléchargement du dataset info greffe |
| DOWNLOAD_INFOS_GREFFE | 0 ou 1| Active ou non le téléchargement du fichier info greffe, si 0 alors le fichier info greffe doit déja étre pésent|
| enable_http_proxy | True ou False         | Active ou non l'utilisation d'un proxy http  |
| proxyDict | ```proxyDict```|   Parémétrage du proxy http |

### Import des données
Lancez l'import avec la commande suivante:
```bash
docker run --rm -v /home/debian/IN:/decp -v /home/debian/settings.py:/appli/scripts/settings/settings.py -v /home/debian/chiffres-cles-2020.csv:/workdir/chiffres-cles-2020.csv --network focus-marche_default batch
```

_TODO expliquer les volumes docker (-v /home/debian/IN:/decp -v /home/debian/settings.py:/appli/scripts/settings/settings.py -v /home/debian/chiffres-cles-2020.csv:/workdir/chiffres-cles-2020.csv)_


### Autres commandes ...

purger les toutes les données:
```bash
docker run --rm ---network focus-marche_default batch python truncate_all.py
```

purger les marchés
```bash
docker run --rm ---network focus-marche_default batch python truncate_table_marche.py
```

purger la table sirene
```bash
docker run --rm ---network focus-marche_default batch python truncate_table_marche.py_sirene.py
```

